# Документация payment service

## Задачи сервиса
Сервис должен обрабатывать платежные транзакции между клиентам.

## Основные требования
- Валюта счетов учавствующих в отправке должна быть одинаковой

- Сервис должен поддерживать конкуретню отправку

- Баланс не может быть меньше нуля

- Возможность просматривать информацию по аккаунтам и платежам
 
## Архитектура и интрументы

Основной для сервиса является go-kit (https://github.com/go-kit/kit)

Модели генерируются командой:

```swagger generate model -f ./api/payment-service/public-v1.yaml -t ./types/ -m payment```

Вспомогательные инструменты:

- ```cmd/pay-revise``` - скрипт для проверки целостности проведенного платежа, если платеж не завершился, скрипт повторит платеж

- ```http-client``` - пакет клиента, его могут импортировать другие разработчики, для взаимодействия с текущим сервером

- ```api/payment_service``` - документация rest api, доступная по url ```/docs/```

- ```migrate.sh``` и папка ```migrations``` содержат миграции для СУБД

- Тестирование сервиса производится при помощи ```minimock``` который основан на storage пакете, см. папку ```service```

- Тестирование хранилища производится ```unit-test``` см.папку ```storage/PaymentDB```

## Хранилище
 Как хранилище используется СУБД postgresql, при помощи встроенных блокировок происходит работа в конкуретном режиме.
 
 Модель базы данных:
 ![Архитектура](db.png)